preguntas_star_wars = [
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del sable de luz característico de los Jedi?",
        "opciones": ["Espada láser", "Láser Jedi", "Sable de luz", "Espada de energía"],
        "respuesta": "Sable de luz"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién es el padre de Luke Skywalker?",
        "opciones": ["Obi-Wan Kenobi", "Yoda", "Anakin Skywalker", "Han Solo"],
        "respuesta": "Anakin Skywalker"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el planeta natal de Anakin Skywalker?",
        "opciones": ["Naboo", "Tatooine", "Coruscant", "Endor"],
        "respuesta": "Tatooine"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del cazarrecompensas que captura a Han Solo?",
        "opciones": ["Boba Fett", "Jango Fett", "Bossk", "IG-88"],
        "respuesta": "Boba Fett"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién es el líder de los Sith en las primeras películas (Episodios I-III)?",
        "opciones": ["Darth Maul", "Darth Vader", "Darth Sidious", "Conde Dooku"],
        "respuesta": "Darth Sidious"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué nave escapan Leia, Luke, Han y Chewbacca de la Estrella de la Muerte?",
        "opciones": ["Halcón Milenario", "Destructor Estelar", "Ala-X", "Caza TIE"],
        "respuesta": "Halcón Milenario"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del droide que acompaña a Luke en muchas de sus aventuras?",
        "opciones": ["R2-D2", "C-3PO", "BB-8", "IG-88"],
        "respuesta": "R2-D2"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué personaje famoso dice la frase 'Que la Fuerza te acompañe'?",
        "opciones": ["Han Solo", "Obi-Wan Kenobi", "Yoda", "Luke Skywalker"],
        "respuesta": "Obi-Wan Kenobi"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién es el maestro Jedi que entrena a Luke en Dagobah?",
        "opciones": ["Qui-Gon Jinn", "Obi-Wan Kenobi", "Yoda", "Mace Windu"],
        "respuesta": "Yoda"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el arma gigantesca que usa el Imperio para destruir planetas enteros?",
        "opciones": ["Halcón Milenario", "Destructor Estelar", "Estrella de la Muerte", "Base Starkiller"],
        "respuesta": "Estrella de la Muerte"
    }
]